歐洲田徑總會提出 2005年前世界紀錄冇藥檢樣本 應取消

歐洲田徑總會日前提出「廢止2005年之前保持至今的世界紀錄」的震撼計畫，已獲國際田徑總會（IAAF）主席柯伊贊同，八月英國倫敦世錦賽時召開會員大會將進行具體細節討論，決定計畫是否執行。

●藥檢水準、執行力是關鍵
歐洲田總提出此計畫的原因在於，2005年才開始保存選手藥檢樣本，可供多年後複查，在此之前藥檢水準低下，也欠缺執行力，這些舊有的世界紀錄受到許多質疑，該遭廢除。

「我們提出的革命性變革，不僅是因為大多數世界紀錄和歐洲紀錄必須被取代，還因為我們想改變對紀錄的概念，並將標準認可提高，讓每個人可以相信一切都是公平一致的。」歐洲田總主席漢森說。

依照國際田總官網公告的男、女室內、戶外世界紀錄共有138項，其中2005年之前締造的剛好是一半，若是歐洲田總提出的計畫通過，世界紀錄將大洗牌。

●抗議！對正直運動員不公
目前討論聲浪正反意見都有，女子馬拉松世界紀錄保持人雷克莉芙是第一個跳出來批評歐洲田總這項震撼計畫的選手，2003年締造紀錄的她表示，這項計畫對潔身自愛的運動員十分不公平，「因為在我們的運動生涯中，我們是和那些被懷疑或被認為欺騙的人競賽。」1995年跳出三級跳世界紀錄18公尺29的愛德華茲也持同樣的反對意見。

●抗議！此舉等同抹去記憶
男子110公尺跨欄前世界紀錄保持人傑克森，目前仍保有1994年締造的室內60公尺跨欄世界紀錄，他認為歐洲田總一直在為作為找理由，「但他們是錯的，所有的運動員都以獎牌為目標，當我們達成時，感覺棒透了，這是我們首要目標，當你破紀錄，這是錦上添花。」他強調，紀錄不予承認，但卻能保留獎牌，非常「荒謬」。

傑克森也提到，人們想看到體育進入新世代，「但我們總是會去比較表現並回顧歷史，這就是紀錄的意義，他們卻試圖去搶走記憶，讓人們質疑過去的選手。」

●紀政、楊傳廣 成就無影響
中華田徑協會副秘書長鄭世忠表示，這次討論的範圍僅限於「現有的世界紀錄」，IAAF並沒要求會員國也要遵行，不論實行與否，對台灣田徑影響不大，包括「飛躍羚羊」紀政和傳奇鐵人楊傳廣保有的紀錄都不會被取消。

楊傳廣保持的男子十項全國紀錄8010分在1963年所創，是最老的男子全國紀錄，已有54年歷史。紀政仍保有三項女子全國紀錄，分別是100公尺、400公尺、100公尺跨欄，都是在1970年跑出來的，至今高懸了47年。

俾人破得七七八八